<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<astres>
	<etoile id="0" type="GeanteBleue" name="Geante Bleue">
		<p><b>Géante Bleue</b></p><p>Une géante bleue est une étoile très chaude, très brillante et très massive qui fait plus de 18 fois la taille du Soleil, ayant une couleur bleue caractéristique. Les géantes bleue ont une température de 19726 degré Celsius à leur surface. A cause de leur très grande masse, les géantes bleue consomment très vite leur hydrogène, et ont donc une durée de vie courte entre 10 et 100 millions d’années (Enfin, courte pour une étoile).</p><p>Certaines des étoiles les plus brillantes visibles dans le ciel sont des géantes bleues comme Rigel</p>
	</etoile>
	<etoile id="1" type="GeanteRouge" name="Geante rouge">
		<p><b>Géantes rouges</b></p><p align='justify'>Les géantes rouges sont d'énormes étoiles de 1 à 1000 fois plus grandes que notre Soleil, et sont formées à partir de naines jaunes en fin de vie. Les naines jaunes, après avoir brulé tout l'hydrogène de leur noyau, se mettent à grossir, mais se faisant l'étoile perd en chaleur, ce qui lui donne sa couleur rouge caractéristique.</p><p align='justify'>Les géantes rouges ont des températures comprise entre 1700 et 3000 °C.</p>
	</etoile>
	<planete id="0" type="Tellurique" name="Terre">
		<p align="justify">La Terre, notre planète bleue, recouverte d’eau à 70% de sa surface, a un diamètre de 12 752km. </p><p align="justify">Tournant sur elle-même en 24 heures, elle fait le tour du soleil en 365,25 jours, ce qui nous vaut les années bissextiles</p><p align="justify">Avec une atmosphère d’un bar qui la protège de la plupart d’astéroïdes qui y entrent, car le frottement avec l’atmosphère les chauffe tellement qu’ils brulent avant d’atteindre le sol notre belle planète a une température moyenne de 15°C mais des écarts pouvant aller de -88°C à 58°C.</p><p align="justify">Les saisons dans ses deux hémisphères sont dues à son inclinaison de 23°. En effet, l’hémisphère nord reçoit plus de chaleur du soleil en été, car il est incliné vers le soleil à cette période, mais en hiver, c’est l’hémisphère sud qui reçoit le plus de chaleur, ce qui fait que de l’autre coté du monde, il fait froid en été et chaud en hiver. Son orbite est légèrement elliptique, avec une excentricité de 1,7 %, c’est-à-dire qu’il y a une infime différence d’1,7% entre le moment où elle est la plus proche du soleil et le moment où elle est la plus éloignée.</p><p align="justify">Sa gravité est de 9,81m/s pour une masse de 5,9x10²¹ tonnes.</p><p align="justify">La Terre a un satellite : la lune, qui orbite à 384 400 km d’elle, et à qui on doit les marées.</p><p align="justify">Son albédo moyen,  c’est-à-dire la fraction de lumière qui est réfléchie vers l’espace est de 31%.</p><p align="justify">Son atmosphère est composée de 21% de dioxygène, et de 78% d’azote, et d’1% d’autres gaz, dont du dioxyde de carbone, responsable de l’effet de serre.</p><p align="justify">La Terre, nous la connaissons bien, c’est là que se trouvent toutes les formes de vies connues à ce jour.</p>
	</planete>
</astres>
